{"feed": [{"item": {"title": "V\u00eddeo: Toyota SW4 Diamond, o SUV raiz baseado na Hilux", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2019/05/video-toyota-sw4-diamond-o-suv-raiz-baseado-na-hilux.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\tO <a href=\"https://revistaautoesporte.globo.com/carros/toyota/\" target=\"_blank\">Toyota</a> <strong>SW4</strong> \u00e9 o utilit\u00e1rio de grande porte mais vendido do Brasil, mas n\u00e3o custa pouco. \u00c9 robusto, confi\u00e1vel, oferece n\u00edvel aceit\u00e1vel de conforto, al\u00e9m de ser muito bem visto no mercado.</p>", "<p>\n\tBaseado na picape m\u00e9dia <strong>Hilux</strong>, tem <strong>motor 2.8 16V diesel, turbo, de 177 cv e 45,9 kgfm</strong>. Tem tra\u00e7\u00e3o 4x2 (eixo traseiro), 4x4 e 4x4 com bloqueio de diferencial, com transmiss\u00e3o autom\u00e1tica de seis velocidades e trocas manuais sequenciais.</p>", "<p>\n\tA terceira gera\u00e7\u00e3o (lan\u00e7ada em 2016) chega a <strong>R$ 274.790</strong> na vers\u00e3o mais cara, a <em>Diamond</em>. Foi a op\u00e7\u00e3o que avaliamos.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/Y22ZMiE4wRJ5WRvIiUw1MCXPB7A=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/17/thumb_toyota_materia.png"]}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2018/10/video-o-que-mudou-na-linha-2019-da-toyota-hilux-e-o-que-ainda-falta-para-picape.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2018/11/video-vw-tarok-futura-rival-da-fiat-toro-toyota-hilux-gr-s-e-outras-picapes-do-salao-de-sp.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/12/volkswagen-amarok-v6-picape-mais-rapida-que-um-golf-turbo.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/carros-populares-dominam-1-quinzena-de-maio-e-toyota-hilux-e-o-unico-importado-no-top-20-veja-o-ranking.html"]}]}}, {"item": {"title": "Carros populares dominam 1\u00aa quinzena de maio e Toyota Hilux \u00e9 o \u00fanico importado no 'top 20'; veja o ranking", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/carros-populares-dominam-1-quinzena-de-maio-e-toyota-hilux-e-o-unico-importado-no-top-20-veja-o-ranking.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tVer carros compactos devorando as vendas de novos \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o em nosso mercado. Mas alguns modelos, como o veterano <strong>Volkswagen Gol</strong>, est\u00e3o se sobressaindo neste m\u00eas, e mostram que o mercado, apesar dos sinais de crescimento, est\u00e1 com um \u201ct\u00edquete m\u00e9dio\u201d modesto. <strong>Dos dez mais vendidos no m\u00eas, sete s\u00e3o hatches de entrada com pre\u00e7os m\u00e9dios entre R$ 40 mil e R$ 65 mil</strong>. <strong>O \u00fanico na faixa de R$ 100 mil \u00e9 a Fiat Toro</strong>.</p>", "<p>\n\tEntretanto, <strong>quando abrimos o recorte para os 20 modelos mais vendidos, o cen\u00e1rio j\u00e1 \u00e9 outro: a domin\u00e2ncia \u00e9 dos modelos mais modernos (e caros), em especial os SUVs</strong>. Aqui o valor m\u00e9dio sobe para a faixa dos R$ 75 mil aos R$ 100 mil, e a disputa anda acirrad\u00edssima. Destaques para o <strong>Jeep Renegade</strong>, l\u00edder dos utilit\u00e1rios, o <strong>Toyota Corolla</strong>, \u00fanico sed\u00e3 m\u00e9dio da lista, e a picape <strong>Hilux</strong>, \u00fanico importado \u2014 \u00e9 produzida na Argentina.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t<strong>Expectativa x Realidade</strong></p>", "<p>\n\tAlguns lan\u00e7amentos geram enorme expectativa, e um deles \u00e9 o <strong>Volkswagen T-Cross</strong>, primeiro SUV compacto da marca alem\u00e3, lan\u00e7ado em abril. Embora n\u00e3o tenha projetado publicamente um volume, a montadora nunca escondeu o desejo de brigar pela lideran\u00e7a da categoria. Mas ainda n\u00e3o foi em maio que o T-Cross se imp\u00f4s. O modelo nem sequer aparece entre os 20 mais vendidos, assim como o <strong>Toyota Yaris</strong>, que segue distante de Argo e Polo.</p>", "<p>\n\t1\u00ba) <strong>Chevrolet Onix</strong> \u2014 8.061 unidades<br>\n\t2\u00ba) <strong>Hyundai HB20</strong> \u2014 5.319 unidades<br>\n\t3\u00ba) <strong>Ford Ka</strong> \u2014 4.265 unidades<br>\n\t4\u00ba) <strong>Volkswagen Gol</strong> \u2014 4.102 unidades<br>\n\t5\u00ba) <strong>Fiat Strada</strong> \u2014 3.658 unidades<br>\n\t6\u00ba) <strong>Chevrolet Prisma</strong> \u2014 3.135 unidades<br>\n\t7\u00ba) <strong>Renault Kwid</strong> \u2014 3.012 unidades<br>\n\t8\u00ba) <strong>Fiat Toro</strong> \u2014 3.005 unidades<br>\n\t9\u00ba) <strong>Fiat Mobi</strong> \u2014 2.988 unidades<br>\n\t10\u00ba) <strong>Fiat Argo</strong> \u2014 2.861 unidades<br>\n\t11\u00ba) <strong>Volkswagen Polo</strong> \u2014 2.836 unidades<br>\n\t12\u00ba) <strong>Jeep Renegade</strong> \u2014 2.727 unidades<br>\n\t13\u00ba) <strong>Jeep Compass</strong> \u2014 2.713 unidades<br>\n\t14\u00ba) <strong>Toyota Corolla</strong> \u2014 2.557 unidades<br>\n\t15\u00ba) <strong>Ford Ka sedan</strong> \u2014 2.226 unidades<br>\n\t16\u00ba) <strong>Volkswagen Virtus</strong> \u2014 2.215 unidades<br>\n\t17\u00ba) <strong>Hyundai Creta</strong> \u2014 2.179 unidades<br>\n\t18\u00ba) <strong>Nissan Kicks</strong> \u2014 2.012 unidades<br>\n\t19\u00ba) <strong>Honda HR-V</strong> \u2014 1.900 unidades<br>\n\t20\u00ba) <strong>Toyota Hilux</strong> \u2014 1.776 unidades</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/O1Bmrdeztnk1cCjVZjuqon6od9c=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/10/25/h_.jpg", "https://s2.glbimg.com/Ync5IVb8JOjXLhH29U-snZvwXCA=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/04/02/cam5389.jpg"]}, {"type": "links", "content": []}]}}, {"item": {"title": "O Hyundai Kona Iron Man foi feito para f\u00e3s da Marvel e do Homem de Ferro", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/o-hyundai-kona-iron-man-foi-feito-para-fas-da-marvel-e-do-homem-de-ferro.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tExistem f\u00e3s que compram bonecos live-action de seus personagens prediletos. E existem f\u00e3s que compram carros com a assinatura de seus her\u00f3is preferidos.</p>", "<p>\n\tPara esse \u00faltimo tipo, n\u00f3s queremos mostrar as fotos do novo Hyundai Kona edi\u00e7\u00e3o Homem de Ferro. Sim, agora voc\u00ea pode entrar em um carro e se sentir mais pr\u00f3ximo do Tony Stark.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tA personaliza\u00e7\u00e3o do SUV compacto para dar uma nova experi\u00eancia aos f\u00e3s da Marvel come\u00e7a na pintura cinza matte com elementos vermelhos com acabamento gloss, inspirada na armadura de Homem de Ferro. No cap\u00f4, um V vermelho e o logo da Marvel.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tAs adapta\u00e7\u00f5es da edi\u00e7\u00e3o especial do Hyundai Kona continuam em elementos mais estruturais, como o farol de rodagem diurna, que ganhou um novo design que se assemelha aos olhos da m\u00e1scara do sr. Stark. As rodas tamb\u00e9m s\u00e3o especiais, com a m\u00e1scara do homem de ferro no centro do aro.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tPor dentro, mais pegadas do her\u00f3i da Marvel: os bancos dianteiros t\u00eam a m\u00e1scara e a assinatura da Stark Industries. A alavanca do c\u00e2mbio tamb\u00e9m ter personaliza\u00e7\u00e3o, bem como a chave com controle remoto.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tO Hyundai Kona Iron Man est\u00e1 dispon\u00edvel nos Estados Unidos pela bagatela de US$ 30.550 (R$ 123.000 em convers\u00e3o direta, sem impostos e importa\u00e7\u00e3o), al\u00e9m do equivalente a mais R$ 3.050 da vers\u00e3o Ultimate, na qual ele \u00e9 baseado.</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/sJnbu2wJS5PwDVdryIEbnebrTV0=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/17/2019-kona-ironman-landingpage-hero.jpg", "https://s2.glbimg.com/2T4Z5gJECVvSTZgRTkk5GUPT_TY=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/17/homem_de_ferro_7.jpg", "https://s2.glbimg.com/eLLLkPgQEBMMCnep3OK4LVYsSdk=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/17/homem_de_ferro.jpg", "https://s2.glbimg.com/ph_DzbI9CnLCa78aHJHcU1SIAUY=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/17/homem_de_ferro_4.jpg", "https://s2.glbimg.com/Fgm1iJ4PsBkLbnt5BTcscTZbLGY=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/17/homem_de_ferro_5.jpg"]}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/11/stan-lee-os-carros-que-brilharam-entre-os-herois-da-marvel.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/04/elenco-de-game-thrones-troca-dragoes-e-cavalos-por-carroes-na-vida-real.html"]}]}}, {"item": {"title": "Nissan: Novo Versa ser\u00e1 mexicano; Kicks ter\u00e1 vers\u00e3o eletrificada", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/nissan-novo-versa-sera-mexicano-kicks-tera-versao-eletrificada.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tNovos produtos, tecnologias e investimentos no Brasil: a Nissan quer aumentar sua participa\u00e7\u00e3o de mercado na Am\u00e9rica Latina, regi\u00e3o que tem um dos melhores desempenhos da montadora no mundo. Para isso, o novo presidente da Nissan Am\u00e9rica Latina, o argentino Guy Rodriguez, falou sobre os planos da empresa para a regi\u00e3o.</p>", "<p>\n\tO primeiro passo \u00e9 dar in\u00edcio ao projeto de eletrifica\u00e7\u00e3o no pa\u00eds com a chegada o Leaf ao mercado. O modelo teve sua pr\u00e9-venda iniciada durante o Sal\u00e3o do Autom\u00f3vel, em novembro do ano passado, e come\u00e7a a ser entregue a partir de julho.</p>", "<p>\n\tCerca de 20 unidades j\u00e1 foram reservadas. Mas n\u00e3o h\u00e1 planos de fabricar o hatch no pa\u00eds: \u201co volume ainda \u00e9 muito baixo na regi\u00e3o\u201d, afirma Rodriguez.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tJ\u00e1 a tecnologia e-Power est\u00e1 mais pr\u00f3xima da realidade brasileira. O sistema utiliza um motor a combust\u00e3o (que no Brasil deve ser flex) que funciona como gerador para alimentar\u00a0a bateria, que por sua vez aciona um motor el\u00e9trico respons\u00e1vel por tracionar o eixo dianteiro do carro.</p>", "<p>\n\tQuando mais exigido, esse motor el\u00e9trico utiliza como fonte de alimenta\u00e7\u00e3o tanto o propulsor a gasolina (ou etanol) e a bateria para funcionar. \u00c9 o chamado de h\u00edbrido de longo alcance.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tO Kicks, principal produto da marca no pa\u00eds, deve receber a op\u00e7\u00e3o eletrificada entre o fim de 2020 e o in\u00edcio de 2021 \u2013 a Nissan afirma conduzir um estudo para checar a viabilidade da produ\u00e7\u00e3o local. O SUV divide a plataforma com o Note, que j\u00e1 usa o sistema e foi o carro mais vendido no Jap\u00e3o em 2018.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tA nova gera\u00e7\u00e3o do Versa tamb\u00e9m deve pintar por aqui apenas em 2021 e importada do M\u00e9xico, pa\u00eds com o qual o Brasil tem <a href=\"https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/03/acordo-de-livre-comercio-entre-brasil-e-mexico-para-veiculos-e-autopecas-entra-em-vigor-e-acaba-com-o-regime-de-cotas.html\" target=\"_blank\">acordo de livre com\u00e9rcio</a>. \u201cEstamos analisando o lan\u00e7amento do carro no pa\u00eds, j\u00e1 que os acordos bilaterais ajudam a trazer novas tecnologias. O Versa \u00e9 um produto muito importante para n\u00f3s, o segundo carro da marca mais vendido na Am\u00e9rica Latina\u201d, diz Rodriguez.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tOutro lan\u00e7amento aguardado para o mercado brasileiro \u00e9 o SUV X-Trail, mas ainda sem data definida. De acordo com Marco Silva, presidente da Nissan no Brasil, a importa\u00e7\u00e3o do modelo precisa passar por ajustes na calibra\u00e7\u00e3o do motor para receber a gasolina brasileira. \u201c\u00c9 complicado, mas temos que planejar a fazer.\u201d</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tPor fim, a montadora foi reticente ao responder sobre os planos da f\u00e1brica argentina, de onde vem a Frontier, ap\u00f3s a <a href=\"https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/04/mercedes-benz-classe-x-tem-producao-cancelada-na-argentina-e-talvez-nao-venha.html\" target=\"_blank\">Daimler anunciar o cancelamento da produ\u00e7\u00e3o da Classe X no local</a> devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas do pa\u00eds vizinho. Exporta\u00e7\u00e3o da picape para outros mercados fora da Am\u00e9rica Latina podem entrar nos planos, uma vez que a capacidade da f\u00e1brica \u00e9 de 70 mil unidades por ano, parte que seria usada pela montadora alem\u00e3.</p>", "<p>\n\tAp\u00f3s terminar o atual ciclo de investimentos no Brasil, que incluiu a inaugura\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica em Resende (RJ), que recebeu R$ 2,6 bilh\u00f5es em 2014, e o lan\u00e7amento do Kicks no pa\u00eds, no qual foram gastos R$ 700 milh\u00f5es durante a Olimp\u00edada 2016, a Nissan promete investir um novo montante no mercado brasileiro para trazer novos produtos e ampliar a capacidade de produ\u00e7\u00e3o da unidade fabril.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tOs valores ainda n\u00e3o est\u00e3o fechados, mas devem ser divulgados at\u00e9 o final deste ano. Atualmente a f\u00e1brica opera em dois turnos e a previs\u00e3o \u00e9 de que sejam produzidas 125 mil unidades neste ano, contra 106 mil em 2018.</p>", "<p>\n\tA ideia \u00e9 completar o terceiro turno inicialmente, chegando a 200 mil unidades anuais para, ent\u00e3o, aumentar a capacidade produtiva do local.</p>", "<p>\n\tDessa forma, a Nissan pretende ampliar as exporta\u00e7\u00f5es, que hoje correspondem a 25% do total produzido. Al\u00e9m dos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, a empresa estuda exportar ve\u00edculos para o Oriente M\u00e9dio e para a \u00c1frica.</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/Ru7LRU85HPH-ea_5dKkldNKmUiI=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/04/12/nissan_versa2.jpg", "https://s2.glbimg.com/yiIy-CFiFtnxCEo5EMeINc0Waus=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/10/25/l_.jpg", "https://s2.glbimg.com/C-feT9XTAurIOSRsqorU8_ILuSY=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/01/15/whatsapp_image_2019-01-14_at_17.31.43.jpeg", "https://s2.glbimg.com/2rpM2vhG5nkU51R8zvDAHeM96Hs=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2015/06/12/nissan_x-trail-17.jpg", "https://s2.glbimg.com/QVwItLQiwRKm5iOXc9okpmL7xE8=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/10/19/mg_0588.jpg", "https://s2.glbimg.com/pvjmRUq3I1BeYV0LzmJcadUtnes=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2015/11/04/fabrica-nissan-resende.jpg"]}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/04/nissan-versa-2020-surge-como-mini-sentra-e-interior-de-kicks.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/01/nissan-kicks-hibrido-pode-ser-fabricado-no-brasil.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/01/ces-2019-nissan-revela-leaf-e-mais-potente-e-com-mais-autonomia.html"]}]}}, {"item": {"title": "Nissan inaugura est\u00fadio de design para a Am\u00e9rica Latina", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/nissan-inaugura-estudio-de-design-para-america-latina.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t<strong>A Nissan inaugurou seu est\u00fadio de design para a Am\u00e9rica Latina em S\u00e3o Paulo.</strong> O local mistura elementos das culturas brasileira e japonesa, mesmo conceito que vai nortear os projetos da equipe de design.</p>", "<p>\n\t\u00c9 o oitavo est\u00fadio sat\u00e9lite da marca no mundo, que trabalham em parceria com a matriz japonesa.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u201cAs novas tecnologias como carros el\u00e9tricos e aut\u00f4nomos, intelig\u00eancia artificial e micromobilidade v\u00e3o ajudar a remodelar os carros no futuro. Vamos trabalhar para dar vida a essas novas experi\u00eancias e conceitos de espa\u00e7o\u201d, afirma John Anthony Sahs, designer chefe do<strong> Nissan Design Est\u00fadio Am\u00e9rica Latina</strong>.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tO time de design capitaneado por Sahs desenvolveu seis conceitos para o \u00faltimo Sal\u00e3o do Autom\u00f3vel, em 2018, e ter\u00e1 a miss\u00e3o de projetar modelos globais n\u00e3o s\u00f3 para a Nissan, mas para <strong>Infiniti </strong>e <strong>Datsun</strong>, que pertencem \u00e0 montadora nip\u00f4nica.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tAl\u00e9m disso, ter\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o de manter o ciclo de vida dos modelos j\u00e1 existentes por meio de s\u00e9ries especiais, criar projetos de mobilidade, trabalhar em novas gera\u00e7\u00f5es de ve\u00edculos e propor carros totalmente novos que fa\u00e7am sentido para a Am\u00e9rica Latina.</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/SG1eLo-9LTxty4dswXESRP7CWMI=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/17/nissan_design_estudio_america_latina_2.jpg", "https://s2.glbimg.com/U0DYAwK5-KksDuCBA8wo7t2_QRw=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/17/pdd_2310.jpg", "https://s2.glbimg.com/JJNSNJCMJqdlNvcQV2hGjZgCS4A=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/17/nissan_design_estudio_america_latina_4.jpg"]}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/citroen-cria-os-farois-e-lanternas-mais-loucos-em-seu-novo-conceito.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/04/minivan-da-lexus-tem-o-design-mais-estranho-que-voce-vai-ver-hoje.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/chevrolet-camaro-passa-por-novo-facelift-design-ousado-nao-agradou.html"]}]}}, {"item": {"title": "Linha 2020 da Chevrolet S10 est\u00e1 at\u00e9 R$ 3.800 mais cara", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/linha-2020-da-chevrolet-s10-esta-ate-r-3800-mais-cara.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t<strong>A linha 2020 da Chevrolet S10</strong> foi anunciada e tem novidade na lista de equipamentos oferecidos \u2014 e tamb\u00e9m novos pre\u00e7os. Enquanto o High Country, modelo topo de linha, continua valendo os mesmos R$ 191.990, os modelos de entrada ficaram mais caros. A LTZ 4x4 com motor a diesel e c\u00e2mbio autom\u00e1tico pulou de R$ 185.190 para R$ 188.990, uma alta de R$ 3.800.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t<br>\n\t<strong>As vers\u00f5es com cabine dupla agora tem o apoio de cabe\u00e7a central do banco traseiro como item de s\u00e9rie</strong> e novos itens foram disponibilizados como adicionais para os modelos mais caros da S10. Entre eles: seis airbags, c\u00e2mera de r\u00e9 com gr\u00e1ficos para aux\u00edlios de manobras, controle de velocidade em declive e alertas de colis\u00e3o frontal e de mudan\u00e7a involunt\u00e1ria de faixa.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t<br>\n\t<strong>A Chevrolet S10 \u00e9 oferecida nas vers\u00f5es LS, Advantage, LT, Midnight, LTZ e High Country,</strong> com tr\u00eas op\u00e7\u00f5es de cabine (simples, dupla e chassis cab), duas de motoriza\u00e7\u00e3o (2.8 turbodiesel e 2.5 Flex), dois tipos de transmiss\u00e3o (manual e autom\u00e1tica, ambas de 6 marchas) e de dois tipos de tra\u00e7\u00e3o (4x2 e 4x4 com reduzida e seletor eletr\u00f4nico).</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t<br>\n\tPre\u00e7os:<br>\n\tLS Diesel 4x4 (chassi): R$ 126.690 (+ R$ 2.800)<br>\n\tLS Diesel 4x4 (cabine simples): R$ 133.590 (+ R$ 2.900)<br>\n\tAdvantage 2.5 4x2: R$ 109.590 (+ R$ 2.500)<br>\n\tLT 2.5 Flex AT 4x2: R$ 123.990 (+ R$ 2.600)<br>\n\tLT 2.5 Flex AT 4x4: R$ 129.150 (+ R$ 2.160)<br>\n\tLTZ 2.5 Flex AT 4x2: R$ 130.490 (+ R$ 900)<br>\n\tLTZ 2.5 Flex AT 4x4: R$ 138.990 (+\u00a0 R$ 1.000)<br>\n\tLT 2.8 Diesel MT 4x4: R$ 166.090 (+ R$ 3.500)<br>\n\tLT 2.8 Diesel AT 4x4: R$ 171.890 (+ R$ 3.300)<br>\n\tMidnight 4x4: R$ 175.590 (+ R$ 1.000)<br>\n\tLTZ 2.8 Diesel AT 4x4: R$ 188.990 (+\u00a0 R$ 3.800)<br>\n\tHigh Country 2.8 Diesel 4x4: R$ 191.990 (--)</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/tN0M4tdih6oUlnRagJJPF3gQRAs=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/chevrolet_s10_2020_1.jpg", "https://s2.glbimg.com/FbjoBTt_uwCl_xC21JtknQph0Ak=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/chevrolet_s10_2020_3.jpg", "https://s2.glbimg.com/VYWkXAqWD7thBlsfnhcY4OwZlTU=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/chevrolet_s10_2020_2.jpg"]}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/chevrolet-spin-2020-chega-com-versao-rebatizada-e-precos-mais-altos.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/este-e-o-interior-do-novo-chevrolet-tracker-2020-porta-malas-cresce-mas-ainda-perde-para-o-honda-hr-v.html"]}]}}, {"item": {"title": "Novo BMW S\u00e9rie 1 faz striptease e mostra a carinha de mau, mas n\u00e3o revela que \u00e9 tra\u00e7\u00e3o dianteira", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/novo-bmw-serie-1-faz-striptease-e-mostra-carinha-de-mau-mas-nao-revela-que-e-tracao-dianteira.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tA BMW divulgou a primeira imagem do novo <strong>S\u00e9rie 1 sem camuflagem</strong>. Na verdade, eles descobriram pontos vitais como o novo quadro de instrumentos, com direito ao paninho sendo retirado na foto. Um verdadeiro strip tease, ou at\u00e9 teaser, nome que as marcas d\u00e3o \u00e0s imagens provocantes que revelam apenas partes dos modelos a serem lan\u00e7ados.</p>", "<p>\n\tA foto foi publicada no Facebook da marca e d\u00e1 para ver o novo desenho dos far\u00f3is de LED ao estilo do X2, grade dianteira de duplo rim maior e tela no estilo colmeia.\u00a0As entradas de ar nas extremidades do para-choques s\u00e3o maiores e a grade inferior tamb\u00e9m tem desenho mais agressivo. Na cor azul, o modelo aparece com retrovisores prateados e rodas cinzas. .</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tOutra foto que evidencia a evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica do S\u00e9rie 1: os mostradores aparecem em <strong>tela digital configur\u00e1vel.</strong> Na imagem d\u00e1 para ver o veloc\u00edmetro no lado esquerdo e o conta-giros do lado direito. Com a possibilidade de escolher qual informa\u00e7\u00e3o \u00e9 mais importante para o condutor, a <strong>tela mostra tamb\u00e9m o GPS e comandos emitidos pelo navegador</strong>.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tAs linhas da carroceria j\u00e1 denotam o que podemos esperar do novo hatch, com lanternas traseiras que invadem a tampa do porta-malas, dando a impress\u00e3o que o ve\u00edculo \u00e9 mais largo. As lanternas remetem muito ao novo S\u00e9rie 3, que introduziu a nova linguagem de estilo junto com outros BMW mais recentes, <a href=\"https://g1.globo.com/carros/noticia/2019/04/08/bmw-z4-chega-ao-brasil-em-versao-unica-por-r-309950.ghtml\" target=\"_blank\">exemplo do Z4</a>.</p>", "<p>\n\t<strong>Mudan\u00e7a de esp\u00edrito</strong></p>", "<p>\n\tJ\u00e1 adiantamos aqui no site que o S\u00e9rie 1 vai abandonar a tra\u00e7\u00e3o traseira e adotar, nesta terceira gera\u00e7\u00e3o, a tra\u00e7\u00e3o dianteira. A mudan\u00e7a \u00e9 uma heresia para os f\u00e3s da marca, mas \u00e9 imposs\u00edvel n\u00e3o lembrar que a BMW \u00e9 a dona da Mini, que faz algumas das tra\u00e7\u00f5es \u00e0 frente mais empolgantes do mundo.</p>", "<p>\n\tE a plataforma \u00e9 justamente a UKL usada pelos Minis. A pr\u00f3pria alem\u00e3 j\u00e1 deixou de lado o antigo mandamento de \"amar\u00e1s a tra\u00e7\u00e3o traseira acima de tudo\" em outros derivados da mesma arquitetura, casos da minivan S<a href=\"https://revistaautoesporte.globo.com/Analises/noticia/2015/07/avaliacao-bmw-225i-active-tourer.html\" target=\"_blank\">\u00e9rie 2 Active Tourer</a> e do S\u00e9rie 1 sed\u00e3, modelo projetado na China e j\u00e1 <a href=\"https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/06/bmw-serie-1-seda-e-flagrado-no-brasil-mas-esta-fora-dos-planos.html\" target=\"_blank\">flagrado no Brasil, mas descartado para o nosso mercado naquela ocasi\u00e3o</a>.\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tO modelo \u00e9 vendido no Brasil a partir de R$ 165.950 na segunda gera\u00e7\u00e3o e o novo S\u00e9rie 1 ser\u00e1 apresentado no Sal\u00e3o de Frankfurt, na Alemanha, em setembro.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/iwVNXqfKOnQgZefQjdNev3sN_ao=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/60224317_10162099998625160_7312042230707912704_ocortado.jpg", "https://s2.glbimg.com/49hhHhZNYrtnhrLvriOge5Vhkwg=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/60515681_10157566331047269_88089019031748608_ocortado.jpg", "https://s2.glbimg.com/W3kr9GLJedKDQF7Iek2CueFTNMg=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/60282297_10157566330892269_2362271981765656576_oco0rtado.jpg", "https://s2.glbimg.com/o-qDuArU9_gW4wgKoqgegMZ-p2M=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/60852934_10157566330627269_8621537498234880000_ocortado.jpg"]}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/10/recall-bmw-convoca-serie-1-serie-5-e-mini-countryman-por-falhas-no-sensor-de-rotacoes-do-motor.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/01/flagra-bmw-serie-1-e-serie-2-vao-abandonar-tradicao-e-adotar-tracao-dianteira.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/05/salao-do-automovel-2018-novo-bmw-serie-1.html"]}]}}, {"item": {"title": "Novo VW Golf roda sem camuflagem, tem um enorme painel digital e troca chave por celular", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/novo-vw-golf-roda-sem-camuflagem-tem-um-enorme-painel-digital-e-troca-chave-por-celular.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tA oitava gera\u00e7\u00e3o do Golf j\u00e1 <a href=\"https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/03/flagra-novo-golf-e-visto-em-testes-finais-quase-sem-camuflagem-e-vai-estrear-novo-escudo-da-volkswagen.html\" target=\"_blank\">foi flagrada diversas vezes sem camuflagem</a>, ent\u00e3o j\u00e1 temos ideia do que esperar do design externo do modelo. O lan\u00e7amento ser\u00e1 <a href=\"https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/volkswagen-apresentara-oitava-geracao-do-golf-em-outubro.html\" target=\"_blank\">em outubro e o carro teria grandes chances de ser a estrela da marca no Sal\u00e3o de Frankfurt</a>, mas ser\u00e1 apresentado em um evento separado da pr\u00f3pria VW.</p>", "<p>\n\tMas pela primeira vez a Volkswagen mostrou um desenho do interior do hatch durante a reuni\u00e3o anual dos acionistas da marca. E o n\u00edvel de acabamento e desenho marca bem o salto em rela\u00e7\u00e3o a modelos menores da marca, exemplo do Polo.\u00a0Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel notar um desenho mais limpo, sem tantos bot\u00f5es como na gera\u00e7\u00e3o anterior.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tSabe aqueles toques que o Golf mexicano e brasileiro perderam em rela\u00e7\u00e3o aos primeiros exemplares da s\u00e9tima gera\u00e7\u00e3o trazidos da Alemanha? Coisas como o freio de m\u00e3o eletr\u00f4nico com Auto Hold (que segura o freio automaticamente ao parar o carro) est\u00e3o de volta, tal como a suspens\u00e3o traseira multilink.\u00a0\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tO principal destaque \u00e9 a tela central, na qual s\u00e3o configurados comandos de entretenimento e informa\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, integrada ao painel de instrumentos digital.\u00a0A ideia da VW \u00e9 que o Golf seja refer\u00eancia quando se trata de conectividade, incluindo at\u00e9 o destravamento das portas por aplicativo e carregamento do celular por indu\u00e7\u00e3o.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tNa parte de baixo do painel, as sa\u00eddas de ar ficaram mais finas e a alavanca de c\u00e2mbio parece ter sido redesenhada. H\u00e1 ainda alguns porta-objetos vis\u00edveis e o volante multifuncional tamb\u00e9m \u00e9 novo, bem parecido com o usado na vers\u00e3o europeia do T-Cross \u2013 que \u00e9 diferente do brasileiro.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tAl\u00e9m do desenho do interior, a montadora divulgou um novo sketch oficial do carro, mas nada que os flagras pr\u00e9vios j\u00e1 n\u00e3o tenham adiantado. Os far\u00f3is ser\u00e3o mal-encarados, embora o perfil seja muito parecido para n\u00e3o perder a identidade e a facilidade de acesso/espa\u00e7o dos ocupantes, algo vital para um hatch que deseja ser pr\u00e1tico para o dia a dia. A traseira continua a apostar em lanternas horizontais de LEDs.\u00a0</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/CVrQqix6IoXJ6Np2A_3AQNVKIEI=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/golffrente.jpg", "https://s2.glbimg.com/qkknciAp6kLYig80zW-ZSV6xeSY=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/15/painel_golf.jpg", "https://s2.glbimg.com/7ioU1H3R4JYP3Ijns-UlIBzOoT4=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/golftraseir.jpg", "https://s2.glbimg.com/5km9JjlqFJ5NFyQ_Flr6hXnm8Xc=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/15/sketch_golf.jpg"]}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/volkswagen-apresentara-oitava-geracao-do-golf-em-outubro.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/03/flagra-novo-golf-e-visto-em-testes-finais-quase-sem-camuflagem-e-vai-estrear-novo-escudo-da-volkswagen.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2019/03/volkswagen-t-cross-10-tsi-comfortline-tem-desempenho-de-polo-mas-com-preco-de-golf.html"]}]}}, {"item": {"title": "Hot Wheels transforma personagens do filme Toy Story em carrinhos", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/hot-wheels-transforma-personagens-do-filme-toy-story-em-carrinhos.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tQue os personagens de <strong>Toy Story</strong> ganham vida nos filmes, voc\u00ea j\u00e1 sabe. Agora, eles <strong>ganham uma vers\u00e3o com rodas. </strong>Para marcar a estreia do quarto filme dos brinquedos falantes, a<strong> Hot Wheels desenvolveu uma linha tem\u00e1tica com as principais figuras de Toy Story 4.</strong></p>", "<p>\n\tOs protagonistas, <strong>o caub\u00f3i Woody e o astronauta Buzz Lightyear</strong>, est\u00e3o entre os <strong>oito modelos</strong> da nova cole\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m fazem parte do lan\u00e7amento rostos conhecidos como <strong>dinossauro Rex, o Alien do restaurante Pizza Planet e a pastorinha Betty.</strong></p>", "<p>\n\tAs novidades ser\u00e3o os novos personagens exclusivos do quarto filme: <strong>Patinho e Coelhinho, al\u00e9m de Garfinho e Duke Caboom</strong>.</p>", "<p>\n\tApesar de a estreia do longa estar marcada para o final de junho, os brinquedos j\u00e1 podem ser encontrados nas lojas por todo o pa\u00eds, por cerca de R$ 39,90.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/adDKVOnILZ4nuR6oC9LjormzrYA=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/woody.jpg", "https://s2.glbimg.com/2AzSS1pi40gqlfxHlD2BabWLmqk=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/sem_titulo-1.jpg", "https://s2.glbimg.com/iCMho8pCPBnFJTIDaWAm4acMpc4=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/sem_titulo-3.jpg", "https://s2.glbimg.com/cqlJRjZoftK4NhHX8tAAMTh7rQI=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/sem_titulo-2.jpg", "https://s2.glbimg.com/1s-U_kkXKg6fbREWPxauPntc5BE=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/buzz.jpg", "https://s2.glbimg.com/WxU_3m0QqwPR84IxkkH9RMZr3Lg=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/sem_titulo-4.jpg", "https://s2.glbimg.com/Nphe1XJl33osuuIuqHfAwipNLKY=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/canada_U8wztAf.jpg", "https://s2.glbimg.com/MFQiHUdWaNG-omxCoDoM0NB3x_0=/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/patinho.jpg"]}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/07/hot-wheels-tera-colecao-de-miniaturas-inspiradas-em-mario-kart.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2018/05/hot-wheels-mostra-colecao-de-carros-em-tamanho-real.html"]}]}}, {"item": {"title": "Renault cria Pod el\u00e9trico aut\u00f4nomo para duas pessoas baseado no Twizy", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/renault-cria-pod-eletrico-autonomo-para-duas-pessoas-baseado-no-twizy.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tNo epis\u00f3dio n\u00famero um de <em>Star Wars</em>, lan\u00e7ado em 1999, George Lucas presenteou os amantes de velocidade com uma corrida de Pods el\u00e9tricos voadores, que disputavam (numa gal\u00e1xia muito distante) corridas mortais. Exatos 20 anos depois daquela pira\u00e7\u00e3o, <strong>a Renault apresenta o conceito EZ-Pod, um el\u00e9trico aut\u00f4nomo baseado no Twizy</strong>.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tMas esse Pod n\u00e3o foi projetado para batalhas em alta velocidade, pelo contr\u00e1rio. Segundo a marca, <strong>o EZ-Pod \u00e9 ideal para transportar pessoas e objetos em curtas dist\u00e2ncias</strong> (cerca de tr\u00eas quarteir\u00f5es). Com o desafio de usar o chassi do Twizy, os engenheiros e designers criaram um ve\u00edculo que dispensa cockpit, volante, pedais e substitui tudo isso pela tecnologia aut\u00f4noma, proporcionando um espa\u00e7o surpreendente para dois passageiros.</p>", "<p>\n\tO desenho alto e esguio amplia o espa\u00e7o interno e facilita a mobilidade nas ruas, j\u00e1 que o carrinho pode ser estacionado em qualquer vaga. Isso s\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as ao pacote de bateria, suficiente para pequenos percursos urbanos \u2014 a marca n\u00e3o divulgou a autonomia.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tApesar de ser projetado para o transporte de pessoas, a Renault n\u00e3o descarta a possibilidade de criar uma vers\u00e3o para entrega de produtos (comida, encomendas, etc.).</p>", "<p>\n\tA vers\u00e3o para passageiros tem uma \"porta\" avantajada para facilitar o acesso, e h\u00e1 apenas um vidro para proteger os ocupantes do vento e chuva, assim como no Twizy.</p>", "<p>\n\tO interior conta com disposi\u00e7\u00e3o diferente de bancos, na qual a dupla \u00e0 bordo fica frente a frente. Tamb\u00e9m h\u00e1 duas telas com dados sobre a viagem.</p>", "<p>\n\tNa dianteira, o EZ-Pod possui radar e c\u00e2mera para verificar o que vem \u00e0 frente, e atr\u00e1s h\u00e1 sensores para detectar movimentos de outros carros, pedestres, animais e objetos. O conceito usa duas antenas e GPS para conectividade e localiza\u00e7\u00e3o em tempo real.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tA Renault afirma que o modelo pode ser usado para diversas situa\u00e7\u00f5es, como o transporte de passageiros em aeroportos, estacionamentos e shoppings. Pessoas com mobilidade reduzida tamb\u00e9m podem se valer da novidade no futuro.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/IVcZgdInW87hoR_EdnAZ4H3wokQ=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/139c3dab-renault-ez-pod-concept-5cortado.jpg", "https://s2.glbimg.com/aq7Hixzdl2WeEvs31LxpQsdxcE8=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/950a1fa0-renault-ez-pod-concept-3cortado.jpg", "https://s2.glbimg.com/7jJ9b9rkB56V9kdmHXqafAKfQ2o=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/9563a01c-renault-ez-pod-concept-2cortdo.jpg", "https://s2.glbimg.com/8QlngC2ELVn4uLX86ebliHen3_I=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/daeb84d8-renault-ez-pod-concept-1cortado.jpg"]}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2019/05/teste-renault-kwid-outsider-e-um-desbravador-do-nosso-asfalto-ruim.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/04/renault-lanca-sistema-de-compartilhamento-de-carro-eletrico-em-sao-paulo.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/04/megane-rs-trophy-e-o-renault-que-quer-humilhar-o-civic-type-r.html"]}]}}, {"item": {"title": "Jeep Renegade fica mais recheado com pacote Night Eagle por R$ 90.490", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/jeep-renegade-fica-mais-recheado-com-pacote-night-eagle-por-r-90490.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tO SUV mais vendido do Brasil em 2019 ganhou o <strong>pacote opcional Night Eagle</strong> na vers\u00e3o Sport Flex autom\u00e1tica e, com ele, <strong>a Jeep quer deixar o Renegade ainda mais atraente para permanecer na lidera\u00e7a do segmento</strong>. De janeiro a abril j\u00e1 foram 21.383 unidades emplacadas, 3.499 mais que o segundo colocado, o irm\u00e3o maior <strong>Compass</strong>.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tO novo pacote inclui rodas de liga leve de 17 polegadas com acabamento preto brilhante, al\u00e9m de teto, laterais acima das portas e logotipos escurecidos para dar esportividade ao jipinho. <strong>Os itens custam R$ 4.500 e est\u00e3o dispon\u00edveis somente na vers\u00e3o Sport com c\u00e2mbio autom\u00e1tico, que sobe de R$ 85.990 para R$ 90.490</strong>.</p>", "<p>\n\tTamb\u00e9m h\u00e1 novidades no interior, com acabamento preto nos aros do volante, sa\u00eddas de ar, contorno dos alto-falantes e base da alavanca de c\u00e2mbio. A central multim\u00edtia Uconnect de 7 polegadas com Android Auto e Apple Car Play \u00e9 outro item que o Night Eagle engloba, al\u00e9m de ar-condicionado de duas zonas e sensores de obst\u00e1culos traseiros.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tO pacote tamb\u00e9m \u00e9 vinculado \u00e0s pinturas met\u00e1licas. O <strong>Jeep Renegade Night Eagle</strong> pode ser adquirido nas cores Cinza Antique, Prata Billet e Preto Carbon.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/nR2IbNOksXxUObFbEllu7obX5hg=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/renegade_night_eagle_cortado_3.jpg", "https://s2.glbimg.com/QGr6bwc8HqPumkK6_oRwTvTJZ_A=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/renegade_night_eagle_cortado.jpg", "https://s2.glbimg.com/6RAur-QJH1mjMAYTXTdc1Dnd00E=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/renegade_night_eagle_cortado_2.jpg"]}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2019/04/na-pista-o-volkswagen-t-cross-anda-mais-que-creta-hr-v-e-renegade.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/03/jeep-renegade-willys-com-inspiracao-militar-esta-em-pre-venda-r-146990.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/03/jeep-compass-e-renegade-hibridos-vao-ate-240-cv-na-europa.html"]}]}}, {"item": {"title": "Autocast #1: N\u00e3o compre carro antes de nos ouvir!", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/autocast-1-nao-compre-carro-antes-de-nos-ouvir.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t<strong>O podcast da equipe da Autoesporte est\u00e1 de volta!</strong> Depois de um bom tempo fora do ar, o <strong>Autocast</strong> retorna com epis\u00f3dios semanais, publicados sempre \u00e0s quintas-feiras. Al\u00e9m do time renovado da revista, agora \u00e9 poss\u00edvel ouvir nosso programa nas principais plataformas de streaming (<a href=\"https://open.spotify.com/episode/4Hggbk76eJSVrrUslybSDS\" target=\"_blank\"><strong>Spotify</strong></a>, <a href=\"https://podcasts.apple.com/br/podcast/autoesporte/id1269607854\" target=\"_blank\"><strong>iTunes</strong></a> e <a href=\"https://soundcloud.com/autoesporte/autocast-1-nao-compre-carro-antes-de-nos-ouvir\" target=\"_blank\"><strong>SoundCloud</strong></a>).</p>", "<p>\n\t<strong>Neste primeiro epis\u00f3dio, os editores Diogo de Oliveira e Julio Cabral, e o rep\u00f3rter Raphael Panaro conversam sobre o especial \u201cEspero ou Compro J\u00e1\u201d</strong>, reportagem de capa da edi\u00e7\u00e3o de maio da Autoesporte, \u00e0 venda nas bancas de todo o pa\u00eds. S\u00e3o 24 duelos entre carros que est\u00e3o no mercado e modelos que ser\u00e3o lan\u00e7ados nos pr\u00f3ximos meses.</p>", "<p>\n\tSe voc\u00ea vai comprar um ve\u00edculo em breve, n\u00e3o deixe de ouvir nossas dicas para descobrir se \u00e9 melhor esperar ou j\u00e1 levar o carro para a sua garagem.</p>", "<p>\n\tComo de costume, <strong>as not\u00edcias tamb\u00e9m est\u00e3o no roteiro do Autocast</strong>. O segundo bloco traz os \u00faltimos testes e lan\u00e7amentos, com destaque para o in\u00e9dito <a href=\"https://revistaautoesporte.globo.com/Videos/noticia/2019/05/video-ford-edge-st-o-suv-grandalhao-com-alma-de-esportivo.html\" target=\"_blank\"><strong>Ford Edge ST</strong></a> e o comparativo entre hatches aventureiros, em que o rec\u00e9m-lan\u00e7ado\u00a0<a href=\"https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2019/04/teste-fiat-argo-trekking-tem-o-dna-da-linha-adventure-mas-pega-trilha-do-custo-beneficio-preco-parte-de-r-58990.html\" target=\"_blank\"><strong>Fiat Argo Trekking</strong></a> encara o <a href=\"https://revistaautoesporte.globo.com/Analises/noticia/2018/05/teste-ford-ka-freestyle-acerta-com-motor-15-do-ecosport.html\" target=\"_blank\"><strong>Ford Ka FreeStyle</strong></a> e o <a href=\"https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/01/toyota-lanca-yaris-x-way-com-visual-aventureiro-por-r-79-mil-para-brigar-com-o-honda-wr-v.html\" target=\"_blank\"><strong>Toyota Yaris X-Way</strong></a>.</p>", "<p>\n\tD\u00ea o play e ou\u00e7a nosso irreverente bate-papo sobre carros!</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/yA2cr0fERBjNLqPTOQ6awOuIigA=/620x620/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/16/autocast_ae_spotify-baixa.jpg"]}, {"type": "links", "content": []}]}}, {"item": {"title": "Com 306 cv, Mini JCW Clubman e Countryman s\u00e3o os carros mais potentes da marca inglesa", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/com-306-cv-mini-jcw-clubman-e-countryman-sao-os-carros-mais-potentes-da-marca.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t<strong>A Mini apresentou a linha 2020 do John Cooper Works Clubman e Countryman</strong>. A principal novidade est\u00e1 sob o cap\u00f4: o motor 2.0 turbo de quatro cilindros passou por um ajuste maci\u00e7o, segundo a fabricante, e ficou 75 cv mais potente, entregando agora 306 cv.</p>", "<p>\n\tO torque tamb\u00e9m aumentou para 45,9 kgfm (ou 10,2 kgfm a mais que o antecessor). <strong>Esses n\u00fameros d\u00e3o aos modelos o t\u00edtulo de Minis mais potentes de rua da hist\u00f3ria da marca</strong>.</p>", "<p>\n\tO c\u00e2mbio Steptronic de oito marchas com diferencial mec\u00e2nico tamb\u00e9m passou por uma recalibra\u00e7\u00e3o para oferecer trocas mais r\u00e1pidas e maior conforto ac\u00fastico.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tCom esse conjunto, <strong>o JCW Clubman chega aos 100 km/h em 4,9 segundos</strong> \u2013 1,4 s mais r\u00e1pido que antes das mudan\u00e7as. <strong>O Countryman atinge essa velocidade em 5,1 s</strong>. Limitada eletronicamente, a velocidade m\u00e1xima de ambos \u00e9 de 250 km/h.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tSuspens\u00e3o, sistema de refrigera\u00e7\u00e3o e chassi tamb\u00e9m foram revisados. Os freios esportivos ficaram mais eficientes com discos maiores de 330 mm.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tOutro refor\u00e7o que os carros receberam foi na tra\u00e7\u00e3o integral, que ficou mais resistente. O sistema normalmente envia torque para as rodas dianteiras, mas pode distribuir a for\u00e7a para a traseira em fra\u00e7\u00f5es de segundo em caso de necessidade.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tDe s\u00e9rie, os carros s\u00e3o equipados com far\u00f3is de LEDs, seletor de modos de condu\u00e7\u00e3o, sistema de navega\u00e7\u00e3o com tela sens\u00edvel ao toque de 6,5 polegadas e assistente de estacionamento com c\u00e2mera traseira.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/z1Bj_1mcwk5SesPxU0tmfnm3R4o=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/15/p90347907_highres_the-new-mini-john-co.jpg", "https://s2.glbimg.com/rFXFjYC4-q99LHwBYaKPfvaO8Xo=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/15/p90347866_highres_the-new-mini-john-co.jpg", "https://s2.glbimg.com/D4s-zxpP1uSNUsuRlVMm0SC2urc=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/15/countryman_1.jpg", "https://s2.glbimg.com/PEnne7paUZvr4DRkXHOSarvQfAo=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/15/countryman_2.jpg", "https://s2.glbimg.com/i_4T39-3w7a1UrpHXpDgo5xlP3Y=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/15/p90347901_highres_the-new-mini-john-co.jpg"]}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2018/09/teste-mini-countryman-jcw-e-o-mais-versatil-da-linha-mas-custa-caro.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/11/mini-jcw-countryman-all4-chega-ao-brasil-por-r-213950.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Analises/noticia/2019/02/teste-mini-cooper-john-cooper-works-prova-que-tracao-dianteira-tambem-pode-ser-divertida.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2018/09/teste-como-se-saiu-na-pista-o-mini-cooper-john-cooper-works-o-modelo-mais-rapido-da-marca.html"]}]}}, {"item": {"title": "Ferrari deixar\u00e1 de fornecer motores para a Maserati", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/ferrari-deixara-de-fornecer-motores-para-maserati.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t<strong>A Ferrari trouxe novidades</strong> para a teleconfer\u00eancia com os investidores nesse primeiro trimestre.\u00a0Uma delas \u00e9 uma not\u00edcia ruim para a Maserati. Louis Camilleri, CEO da escuderia italiana, avisou que a<strong>\u00a0casa de Maranello n\u00e3o fornecer\u00e1 mais motores para a do tridente.</strong></p>", "<p>\n\tA ideia \u00e9 que o fornecimento seja cortado entre 2021 ou 2022. A Ferrari entrega motores para a Maserati desde 2002.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u201cDo nosso ponto de vista, isso \u00e9 uma coisa boa\u201d, Camilleri explicou ao anunciar a decis\u00e3o da Ferrari. \u201cTanto do ponto de vista das margens, quanto pelo fato de que n\u00f3s vamos poder transferir muito do trabalho que estava focado nos motores para o lado do neg\u00f3cio que trata de carros em si\u201d, disse o executivo.</p>", "<p>\n\tOutra not\u00edcia que chama a aten\u00e7\u00e3o: Camilleri confirmou que o segundo h\u00edbrido da Ferrari ser\u00e1 divulgado ainda neste m\u00eas. Os rumores s\u00e3o de que o carro, que o CEO define como \u201cum h\u00edbrido top de linha com performance de super carros e beleza verdadeira\u201d, seja um V6 com duas turbinas, 723 cavalos e torque de 110 kgfm.</p>", "<p>\n\tO primeiro h\u00edbrido da Ferrari foi o <a href=\"https://revistaautoesporte.globo.com/Fotos/fotos/2013/03/fotos-ferrari-laferrari.html\" target=\"_blank\">LaFerrari</a> \u2014 que teve s\u00f3 499 unidades produzidas.</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/luoFxsQOLWIXRjP4HHHgwgqTqqY=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2017/09/04/ferrarilaaperta.jpg"]}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2018/09/teste-maserati-levante-trofeo-e-um-super-suv-com-motor-ferrari.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2017/09/ultima-laferrari-aperta-pode-ser-vendida-por-quase-r-15-milhoes.html"]}]}}, {"item": {"title": "Porsche mais antigo do mundo vai \u00e0 leil\u00e3o", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/porsche-mais-antigo-do-mundo-vai-leilao.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tEra 1939 e Ferdinand Porsche se preparava para uma corrida entre Berlim e Roma.<br>\n\t<br>\n\tO engenheiro respons\u00e1vel pelo Fusca, da Volkswagen, desenhou um carro inspirado na sua cria\u00e7\u00e3o mais famosa para a competi\u00e7\u00e3o de 1500 quil\u00f4metros entre as duas capitais europeias.</p>", "<p>\n\tE foi assim que nasceu o Type 64, o primeiro carro da Porsche \u2014 antes mesmo de a montadora ser oficialmente fundada, em 1948. Agora, a terceira unidade do modelo, \u00faltima a ser produzida e \u00fanica sobrevivente, est\u00e1 sendo leiloada.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tA hist\u00f3ria do Type 64 #1, com seu corpo de alum\u00ednio e seu motor boxer de quatro cilindros, foi interrompida pelo ex\u00e9rcito nazista e o in\u00edcio da Segunda Guerra Mundial. Ele foi tomado como propriedade do governo alem\u00e3o.</p>", "<p>\n\tMas Ferry, filho de Ferdinand, construiu mais duas unidades do Type 64 \u2014 a \u00faltima delas, o Type 64 #3, foi constru\u00eddo usando a estrutura do #1, que sofreu um acidente com o diretor da Volkswagen. O #2 n\u00e3o sobreviveu \u00e0 guerra, mas, quando a Porsche lan\u00e7ou o seu primeiro carro oficial, o 356, em 1948, o #3 estava l\u00e1, firme e forte.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tO piloto austr\u00edaco Otto Math\u00e9 comprou o Type 64 #3 e competiu com ele no come\u00e7o dos anos 1950, ficando com o carro at\u00e9 o fim da sua vida, em 1995. O #3 foi vendido, ent\u00e3o, para Thomas Gruber, historiador da Porsche.</p>", "<p>\n\tAgora, o Porsche 64 #3 vai escrever mais um cap\u00edtulo da sua hist\u00f3ria \u2014 e ele pode acabar sendo, al\u00e9m de o mais antigo, o carro mais caro da montadora. Ele ser\u00e1 leiloado em agosto, pela RM Sotheby\u2019s, e a expectativa \u00e9 de que ele alcance, pelo menos, o valor de US$ 20\u00a0 milh\u00f5es.</p>", "<p>\n\tPor enquanto, o recorde est\u00e1 com o Porsche 917K usado no filme As 24 Horas de Le Mans, que foi vendido por US$ 14 milh\u00f5es em um leil\u00e3o em 2017.</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/qfguQ0xGY6zFVOAfHBVg3VV3so0=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/15/1939-porsche-type-64-32-1557765103.jpg", "https://s2.glbimg.com/ll-Lje1PeXxRlW4RI5Cs6mjPYdw=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/15/1939-porsche-type-64-1-1557765097.jpg"]}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/04/o-dia-que-porsche-levou-o-917-para-conhecer-o-concorde.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/03/porsche-luta-contra-especuladores-que-revendem-seus-carros-raros.html"]}]}}, {"item": {"title": "Teste: Renault Kwid Outsider \u00e9 um desbravador do (nosso) asfalto ruim", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2019/05/teste-renault-kwid-outsider-e-um-desbravador-do-nosso-asfalto-ruim.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tBons \u00e2ngulos de ataque (24\u00b0) e de sa\u00edda (40\u00b0), 180 mil\u00edmetros de altura em rela\u00e7\u00e3o ao solo. Com essas credenciais, o <strong>Renault</strong>\u00a0<strong>Kwid</strong> nem precisaria de vers\u00e3o aventureira. Mas a marca encontrou um novo argumento para chamar seu hatch de entrada de \u201cSUV dos compactos\u201d.</p>", "<p>\n\tA vers\u00e3o Outsider est\u00e1 nas lojas com visual ainda mais afeito ao fora-de-estrada. O modelo estreia com a<strong> linha 2020,</strong> e passa a ser o mais caro da gama, por R$ 43.990.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tPuramente est\u00e9tica, a variante n\u00e3o torna o Kwid um desbravador de chapadas. Os para-choques trazem molduras prateadas, enquanto o teto traz barras longitudinais que ampliam a altura \u2014 mas n\u00e3o servem para carregar objetos propriamente.</p>", "<p>\n\tPor dentro, h\u00e1 detalhes em laranja no painel e nas portas, novos tecidos nos bancos e a central Media Evolution com tela de sete polegadas, agora capaz de espelhar <strong>Android Auto</strong> e <strong>CarPlay</strong>.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tEsta \u00e9 a mudan\u00e7a mais relevante da linha 2020. A multim\u00eddia anterior tinha a entrada USB junto \u00e0 tela, o que fazia os cabos dos smartphones ficarem pendurados no painel. Com a atualiza\u00e7\u00e3o, o plugue foi deslocado para o console inferior (\u00e0 frente da manopla do c\u00e2mbio) e passa a ficar em posi\u00e7\u00e3o mais agrad\u00e1vel e segura.</p>", "<p>\n\tO porta-objetos ainda ganhou a silhueta do hatch em alto relevo, e a tela passa a ter um bot\u00e3o para o comando de voz.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tO resultado ficou bacana e d\u00e1 um charme a mais, mas n\u00e3o tira do Kwid sua simplicidade extrema. Tudo \u00e9 voltado ao baixo custo, incluindo a mec\u00e2nica que combina o motor 1.0 tricil\u00edndrico de at\u00e9 70 cv e o c\u00e2mbio manual de cinco marchas.</p>", "<p>\n\tNa pista, o hatch precisou de 12,2 segundos para chegar os 100 km/h, e de 11,8 s para retomar de 60 km/h a 100 km/h, belas marcas para um 1.0 aspirado. J\u00e1 o consumo misto com etanol fica em 12,1 km/l.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tAo volante, o Kwid Outsider tem a mesma pegada dos demais. A posi\u00e7\u00e3o de dirigir \u00e9 elevada para o padr\u00e3o da categoria, e o ajuste de suspens\u00e3o est\u00e1 na medida para as ruas brasileiras. O motor vibra e faz barulho, mas tem boas respostas em baixo giro.</p>", "<p>\n\tJ\u00e1 o espa\u00e7o a bordo surpreende, sobretudo o porta-malas de 290 litros. Para um popular, o Kwid tem suas virtudes. N\u00e3o por acaso \u00e9 o protagonista das vendas da marca francesa neste ano.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tA nova vers\u00e3o Outsider n\u00e3o traz nada al\u00e9m do visual aventureiro. Mas o Kwid j\u00e1 nasceu com suspens\u00e3o elevada e proposta de ser um jipinho urbano. Dessa forma, o subcompacto segue fiel \u00e0 promessa original, e oferece maior robustez em pisos irregulares, al\u00e9m de posi\u00e7\u00e3o mais alta ao volante.</p>", "<p>\n\tO motor 1.0 surpreende os mais c\u00e9ticos nas acelera\u00e7\u00f5es, mas o m\u00e9rito tamb\u00e9m \u00e9 da plataforma extremamente leve, que pesa apenas 806 kg. A arquitetura, por sinal, foi bem no crash test do Latin NCAP, obtendo tr\u00eas estrelas, mais que Sandero e Logan. Mas o resultado tamb\u00e9m foi garantido pelos airbags laterais dianteiros, que s\u00e3o de s\u00e9rie.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tNa cabine, o grande ganho \u00e9 a nova central multim\u00eddia, que certamente ir\u00e1 agradar por sua maior conectividade. Ter as plataformas Android Auto e CarPlay facilita o uso combinado aos smartphones.</p>", "<p>\n\tE n\u00e3o \u00e9 s\u00f3: a montadora remodelou o console inferior e posicionou ali a entrada USB que ficava junto \u00e0 tela de 7 polegadas no meio do painel. Para o dia a dia, foi uma melhora e tanto, que torna mais f\u00e1cil e segura a acomoda\u00e7\u00e3o do celular.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t<u>TESTE</u></p>", "<p>\n\t<strong>Acelera\u00e7\u00e3o</strong></p>", "<p>\n\t0 - 100 km/h: <strong>12,2 s</strong><br>\n\t0 - 400 m: <strong>18,2 s</strong><br>\n\t0 - 1.000 m: <strong>34,2 s</strong><br>\n\tVel. a 1.000 m: <strong>145,3 km/h</strong><br>\n\tVel. real a 100 km/h: <strong>100 km/h</strong></p>", "<p>\n\t<strong>Retomada</strong></p>", "<p>\n\t40-80 km/h (3\u00aa marcha): <strong>7,6 s</strong><br>\n\t60-100 km/h (4\u00aa marcha): <strong>11,8 s</strong><br>\n\t80-120 km/h (5\u00aa marcha): <strong>18,7 s</strong></p>", "<p>\n\t<strong>Frenagem</strong></p>", "<p>\n\t100 - 0 km/h: <strong>42,4 m</strong><br>\n\t80 - 0 km/h: <strong>26,6 m</strong><br>\n\t60 - 0 km/h: <strong>14,8 m</strong></p>", "<p>\n\t<strong>Consumo</strong>*</p>", "<p>\n\tUrbano: <strong>10,5 km/l</strong><br>\n\tRodovi\u00e1rio: <strong>13,5 km/l</strong><br>\n\tM\u00e9dia: <strong>12,1 km/l</strong><br>\n\tAutonomia na estrada: <strong>459,8 km</strong></p>", "<p>\n\t<em>*Aferi\u00e7\u00e3o feita com 100% de etanol.</em></p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t<u>FICHA T\u00c9CNICA</u></p>", "<p>\n\t<strong>Motor</strong><br>\n\tDianteiro, transversal, 3 cil. em linha, 1.0, 12V, comando duplo, inje\u00e7\u00e3o multiponto, flex</p>", "<p>\n\t<strong>Pot\u00eancia</strong><br>\n\t70/66 cv a 5.500 rpm</p>", "<p>\n\t<strong>Torque</strong><br>\n\t9,8/9,4 kgfm a 4.250 rpm</p>", "<p>\n\t<strong>C\u00e2mbio</strong><br>\n\tManual de 5 marchas; tra\u00e7\u00e3o dianteira</p>", "<p>\n\t<strong>Dire\u00e7\u00e3o</strong><br>\n\tEl\u00e9trica</p>", "<p>\n\t<strong>Suspens\u00e3o</strong><br>\n\tIndep. McPherson (diant.) e eixo r\u00edgido (tras.)</p>", "<p>\n\t<strong>Freios</strong><br>\n\tDiscos s\u00f3lidos (diant.) e tambores (tras.)</p>", "<p>\n\t<strong>Pneus</strong><br>\n\t165/70 R14</p>", "<p>\n\t<u>Dimens\u00f5es</u><br>\n\t<strong>Comprimento</strong>: 3,68 m<br>\n\t<strong>Largura</strong>: 1,57 m<br>\n\t<strong>Altura</strong>: 1,47 m<br>\n\t<strong>Entre-eixos</strong>: 2,42 m</p>", "<p>\n\t<strong>Tanque de combust\u00edvel</strong><br>\n\t38 litros</p>", "<p>\n\t<strong>Porta-malas</strong><br>\n\t290 litros (fabricante)</p>", "<p>\n\t<strong>Peso</strong><br>\n\t798 kg</p>", "<p>\n\t<strong>Central multim\u00eddia</strong><br>\n\t7 pol., sens\u00edvel ao toque; Android Auto e CarPlay</p>", "<p>\n\t<strong>Garantia</strong><br>\n\t3 anos</p>", "<p>\n\t<strong>Cesta de pe\u00e7as</strong><br>\n\tR$ 3.157</p>", "<p>\n\t<strong>Seguro</strong><br>\n\tR$ 2.376</p>", "<p>\n\t<strong>Revis\u00f5es</strong><br>\n\t10 mil km: <strong>R$ 359</strong><br>\n\t20 mil km: <strong>R$ 359</strong><br>\n\t30 mil km: <strong>R$ 359</strong></p>", "<p>\n\t<strong>Principais itens de s\u00e9rie</strong>: Ar-condicionado, dire\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, airbags frontais e laterais, ABS com EBD nos freios, vidros dianteiros, espelhos e travas com acionamento el\u00e9trico, Isofix para cadeirinhas infantis, banco traseiro com encosto rebat\u00edvel, limpadores e desemba\u00e7ador do vidro traseiro, abertura interna do porta-malas, indicador de troca de marchas, central multim\u00eddia Media Evolution com entradas USB e auxiliar, c\u00e2mera de r\u00e9, comando de voz e interfaces Android Auto e Apple CarPlay, chave tipo canivete.</p>", "<p>\n\t<em>*Retrovisor direito, farol direito, parachoque dianteiro, lanterna traseira direita, filtro de ar (elemento), filtro de ar do motor, jogo de quatro amortecedores, pastilhas de freio dianteiras, filtro de \u00f3leo do motor e filtro de combust\u00edvel.</em></p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/IaId_WQDlsZNwpMddd1hELmZzbU=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/cam2737.jpg", "https://s2.glbimg.com/F9gMn_ViBOL8uzuMEIlRJy5w9lo=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/cam2764.jpg", "https://s2.glbimg.com/J3IEfJ6fAZnVpOh3RaLk6V7NqJI=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/cam2811.jpg", "https://s2.glbimg.com/GDjHPQawHSEbOT-dATfGg-0EPd4=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/cam2668.jpg", "https://s2.glbimg.com/0DHby38faNw_Y3LgdAHerUIBJ1w=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/cam2701.jpg", "https://s2.glbimg.com/Bd9C8_P-y6aJahaxBVVDNRsm878=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/cam3001.jpg", "https://s2.glbimg.com/0h9HwsUCNo0LybtnIh9gng_Dx1I=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/cam2695.jpg", "https://s2.glbimg.com/AkW7QU-ORymVBM3fwL5338gxjjw=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/cam2708.jpg", "https://s2.glbimg.com/vfCQF1WipvysO_1vDYyafGHYjWk=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/cam2728.jpg", "https://s2.glbimg.com/MaOuLsghalR2OmoVw6JiT1V6PR8=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/cam2849.jpg", "https://s2.glbimg.com/_tpl8gW1Y7qsgJRwRJnKFPkd6cM=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/cam3013.jpg", "https://s2.glbimg.com/UBeYd8TgJtJragL79UD2s_RpsEI=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/cam2680.jpg", "https://s2.glbimg.com/WspDJZSskxrLyMhQjJCzFcrDSOk=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/cam2755.jpg", "https://s2.glbimg.com/jeUEfBqHJvM5Do5e6KyyYkK8C20=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/cam2800.jpg", "https://s2.glbimg.com/HOkW94LPOWW9JKJOpvoYzFSKf9Q=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/cam2782.jpg"]}, {"type": "links", "content": []}]}}, {"item": {"title": "McLaren lan\u00e7a GT V8 de 620 cv com consumo de Hyundai HB20", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/mclaren-lanca-gt-v8-de-620-cv-com-consumo-de-hyundai-hb20.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tA McLaren revelou o novo Grand Turismo de seu portf\u00f3lio, modelo que faz parte do plano Track25, que pretende mudar os neg\u00f3cios da empresa at\u00e9 2025. O modelo j\u00e1 pode ser encomendado nos Estados Unidos e Europa, custando US$ 210 mil (R$ 845 mil, sem impostos). O GT tem a miss\u00e3o de ser o carro que pode cruzar um continente com conforto, esportividade e at\u00e9 economia de combust\u00edvel quando comparado a outros modelos da categoria.</p>", "<p>\n\tQuem colocar um desse na garagem ter\u00e1 um Grand Turismo com motor V8 4.0 biturbo longitudinal de 620 cavalos e 64,2 kgfm de torque. Para ter no\u00e7\u00e3o, o Audi RS 7 performance, um cup\u00ea esportivo de quatro portas capaz de abrigar at\u00e9 quatro passageiros tamb\u00e9m \u00e9 equipado com um V8 4.0 biturbo e entrega 605 cv. A transmiss\u00e3o \u00e9 autom\u00e1tica de sete marchas e tem modos de condu\u00e7\u00e3o Comfort, Sport e Track (pista).</p>", "<p>\n\tO esportivo tem autonomia de 666 quil\u00f4metros, segundo a McLaren, apresentando consumo m\u00e9dio de 6,8 km/l na cidade e 11,4 km/l na estrada - lembrando que ele s\u00f3 bebe gasolina. Um Hyundai HB20 1.6 tem m\u00e9dia de 10,9 km/l na estrada (etanol). O tanque de 72 litros \u00e9 grande, quase o mesmo que o de uma picape m\u00e9dia (a Chevrolet S10 tem 76 l).</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\t\u201cO novo McLaren GT combina n\u00edveis de desempenho com a capacidade de cruzar um continente, envolto em um corpo bonito e fiel ao esp\u00edrito da McLaren de projetar carros superleves com uma clara vantagem de peso sobre os rivais. Projetado para percorrer grandes dist\u00e2ncias, proporciona o conforto e o espa\u00e7o esperado de um Grand Tourer, mas com um n\u00edvel de agilidade nunca antes experimentado nesta categoria. Em suma, este \u00e9 um carro que redefine o segmento de uma forma que apenas um McLaren poderia \u201d, disse o CEO da empresa, Mike Flewitt.</p>", "<p>\n\tPor falar em peso, o GT tem apenas 1.530 kg, praticamente o mesmo peso de um Jeep Renegade (1.674 kg) e isso s\u00f3 foi poss\u00edvel porque o chassi utiliza bastante fibra de carbono e alum\u00ednio em sua composi\u00e7\u00e3o. Essa massa est\u00e1 distribu\u00edda na propor\u00e7\u00e3o 42,5% na dianteira e 57,5% na traseira, uma vez que seu porta-malas de 570 litros tamb\u00e9m \u00e9 dividido: 150 l na dianteira e 420 l na parte de tr\u00e1s.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p>\n\tO esportivo tem 4,68 metros de comprimento, 1,21 m de altura, 2,09 m de largura e 2,67 m de entre-eixos. O GT cal\u00e7a pneus Pirelli PZero 225/35 e utiliza rodas de 20 polegadas na dianteira. J\u00e1 no eixo traseiro os pneus s\u00e3o de medida 295/30 com rodas aro 21.</p>", "<p>\n\tCom tudo isso a novidade da marca inglesa \u00e9 capaz de acelerar de zero a 100 km/h em 3,2 segundos e de zero a 200 km/h em 9,0s. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel comparar um Sandero R.S. 2.0 aspirado com o McLaren GT, mas o esportivo nacional da Renault acelera de 0 a 100 km/h em 8 segundos, praticamente o tempo que o GT leva para dobrar a velocidade.</p>", "<p>\n\tA m\u00e1xima \u00e9 de 326 km/h, mas a marca n\u00e3o divulgou ainda quais cores e n\u00edveis de personaliza\u00e7\u00e3o estar\u00e3o dispon\u00edveis, incluindo opcionais. Por\u00e9m, com os dados divulgados, a divers\u00e3o estar\u00e1 garantida para quem estiver no banco do motorista. Se o intuito do GT \u00e9 viajar, o passeio j\u00e1 vai come\u00e7ar muito bem.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/bF1nUsZ0KLIjkUIbv_xK_Ec_iEk=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/15/mclaren_gt_1.jpg", "https://s2.glbimg.com/nI8sXMPtbKOLAX9M08KEqWpSu_c=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/15/mclaren_gt_5.jpg", "https://s2.glbimg.com/6SwqS6Lciqgi31r7u39n0g1Upok=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/15/mclaren_gt_2.jpg"]}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/quais-carros-voce-compraria-com-r-20-milhoes-ex-piloto-de-f1-ja-escolheu-os-dele.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2019/03/teste-um-dia-inesperadamente-perfeito-com-o-mclaren-600lt.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/03/mclaren-senna-gtr-o-trackday-dos-milionarios-nunca-mais-sera-o-mesmo.html"]}]}}, {"item": {"title": "Regras para patinetes el\u00e9tricos v\u00e3o gerar multa por uso irregular", "link": "https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/05/regras-para-patinetes-eletricos-vao-gerar-multa-por-uso-irregular.html", "description": [{"type": "text", "content": ["<p>\n\t\u00a0</p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\tAs <strong>patinetes el\u00e9tricas</strong> que se espalham pelas \u00e1reas nobres de S\u00e3o Paulo dividem opini\u00f5es. H\u00e1\u00a0aqueles que apreciam a chegada da <strong>micromobilidade </strong>na cidade, os que reclamam dos \"obst\u00e1culos\" deixados por usu\u00e1rios incautos e os que odeiam a nova onda: provavelmente j\u00e1 foram atropelados por um.</p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\tO problema que gerou tanta pol\u00eamica \u00e9 o mau uso generalizado. Excesso de velocidade (eles atingem at\u00e9 25 km/h), tr\u00e2nsito na contram\u00e3o e uso sobre cal\u00e7adas s\u00e3o algumas das infra\u00e7\u00f5es que soaram o alarme do poder p\u00fablico.</p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\tO prefeito Bruno Covas\u00a0oficializou hoje: para usar \u00e9 necess\u00e1rio o\u00a0<strong>capacete</strong>\u00a0e est\u00e1 <strong>vetado rodar pelas cal\u00e7adas</strong>. O decreto imposto hoje, 14, no Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio restringe seu uso apenas para ciclovias, ciclofaixas e vias de velocidade m\u00e1xima de at\u00e9 40 km/h. <strong>E o ve\u00edculo n\u00e3o pode ultrapassar os 20 km/h.</strong></p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\tPara quem n\u00e3o cumprir as novas exig\u00eancias, a multa pode variar entre R$ 100 e R$ 20 mil e <strong>ser\u00e1 aplicada \u00e0 empresa fornecedora das patinetes.</strong>\u00a0O valor mais alto caber\u00e1 \u00e0s empresas caso n\u00e3o ofere\u00e7am ao usu\u00e1rio um manual de dire\u00e7\u00e3o defensiva via aplicativo, n\u00e3o promovam campanhas educativas, n\u00e3o forne\u00e7am o capacete, e n\u00e3o comprovem a contrata\u00e7\u00e3o de seguro para cobrir poss\u00edveis danos a terceiros, por exemplo.</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\tNa pr\u00e1tica, algumas das vias arteriais de S\u00e3o Paulo, como as avenidas Ibirapuera, Santo Amaro, 9 de Julho, Bandeirantes e Rebou\u00e7as, se n\u00e3o tiverem ciclovias e ciclofaixas, <strong>estar\u00e3o vetadas para as patinetes el\u00e9tricas</strong>.</p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\tSegundo Covas, a decis\u00e3o de repassar a multa para o cliente ser\u00e1 da empresa. Em nota, a Grow, empresa respons\u00e1el pelas marcas Grin e Yellow, afirmou que concorda com a proibi\u00e7\u00e3o de patinete nas cla\u00e7adas mas <strong>n\u00e3o acredita que a obrigatoriedade de capacetes e a aplica\u00e7\u00e3o de multas sejam as melhores solu\u00e7\u00f5es</strong>.</p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\tSobre o<strong> repasse da multa ao usu\u00e1rio</strong>, a empresa n\u00e3o comentou o que far\u00e1, mas sugeriu o bloqueio\u00a0dos usu\u00e1rios reincidentes no descumprimento das regras at\u00e9 que passem por um treinamento de pilotagem segura.\u00a0</p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\t<strong>Fiscaliza\u00e7\u00e3o pelo QR Code?</strong></p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\t<strong>As normas j\u00e1 est\u00e3o valendo</strong>, por\u00e9m nos pr\u00f3ximos 15 dias a Guarda Civil Metropolitana e a CET ir\u00e3o apenas orientar os usu\u00e1rios que descumprirem as regras.\u00a0<strong>Depois desse per\u00edodo estar\u00e3o pass\u00edveis de multa</strong>. Entretanto, n\u00e3o foi informado como ocorrer\u00e1 a fiscaliza\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que as patinetes n\u00e3o disp\u00f5em de placa.\u00a0<p></p></p>", "<p></p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\tPara outros detalhes sobre as regras, a prefeitura publicar\u00e1 um edital em<strong> at\u00e9 90 dias</strong>. Em janeiro, a Secretaria Municipal de Mobilidade e Transportes criou um grupo de trabalho para iniciar o processo de regulamenta\u00e7\u00e3o das patinetes el\u00e9tricas.</p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\tAs duas grandes marcas do ramo,\u00a0<strong>Yellow </strong>e\u00a0<strong>Grin</strong>, chegaram no pa\u00eds no segundo semestre do ano passado. No come\u00e7o de 2019, anunciaram uma fus\u00e3o e agora comp\u00f5em o Grupo Grow.</p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\t<b>Problema novo para um c\u00f3digo desatualizado</b></p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\tSegundo o<strong> C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito (CTB),</strong> as patinetes n\u00e3o devem andar nas ruas, somente em vias para pedestres, ciclovias e ciclofaixas. Devem seguir as normas dos ve\u00edculos definidos como<strong> autopropelidos</strong> (em que se enquadram o skate e a patinete, por exemplo) e n\u00e3o podem exceder a velocidade m\u00e1xima de 6 km/h em \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o de pedestre e 20 km/h em ciclofaixas e ciclovias.</p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\tAl\u00e9m disso, os ve\u00edculos devem ter indicador de velocidade, campainha e sinaliza\u00e7\u00e3o noturna dianteira, traseira e lateral \u2013 obrigatoriedades que<strong> n\u00e3o est\u00e3o citadas na regulamenta\u00e7\u00e3o divulgada hoje</strong>.</p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\t<p></p></p>", "<p></p>", "<p>\n\t\u00a0</p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\t<p><strong>\u00a0Fim da dor de cabe\u00e7a (literalmente)?</strong></p></p>", "<p><strong>\u00a0Fim da dor de cabe\u00e7a (literalmente)?</strong></p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\tUm levantamento do Hospital Samaritano de Higien\u00f3polis mostra o aumento em 19,6% em interna\u00e7\u00f5es relacionadas a acidentes com ve\u00edculos alternativos, como bicicletas e patinetes, se comparado ao mesmo per\u00edodo do ano passado.</p>", "<p class=\"MsoNormal\">\n\tUm acidente na \u00faltima semana fomentou ainda mais a discuss\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o, quando um usu\u00e1rio do aplicativo foi atropelado por um carro. O motorista fugiu sem prestar socorro e a v\u00edtima sofreu ferimentos na cabe\u00e7a e fraturou a perna.</p>"]}, {"type": "image", "content": ["https://s2.glbimg.com/mo5AeDs4U8iLmZB0-iBk0YDD8iE=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/08/21/ride-02.jpg", "https://s2.glbimg.com/MYvPESCQUewQHq6bZ2fFGfk8mY8=/620x413/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2018/10/19/lime-s_limebike_carly_mask-15.jpg", "https://s2.glbimg.com/CbonsNFM-8K14T80eWZQxOZBH04=/620x466/e.glbimg.com/og/ed/f/original/2019/05/14/somos-grin_TAwecpU.jpg"]}, {"type": "links", "content": ["https://revistaautoesporte.globo.com/Noticias/noticia/2019/02/troquei-meu-carro-por-um-monociclo-eletrico.html", "https://revistaautoesporte.globo.com/testes/noticia/2018/10/testamos-o-patinete-eletrico-e-compartilhado-que-uber-quer-alugar-no-brasil.html"]}]}}]}
